中國暗示將在香港的教育和選舉事務中施展更大話語權

彭博】-- 在香港人對中國日益收緊的鉗制民情沸騰之際，北京方面暗示會更多插手香港事務，包括教育和香港特首選舉。

中國政府周五公佈了一系列廣泛但措辭含糊的承諾，以解決這個前英國殖民地最大的一些矛盾，包括承諾「完善中央對特別行政區行政長官和主要官員的任免制度和機制」。中共領導人還表示要加強對香港澳門社會特別是公職人員和青少年的憲法和基本法教育、國情教育、中國歷史和中華文化教育，增強國家意識和愛國精神。

這些政策在剛剛結束的中共十九屆四中全會上獲得通過。香港的民主示威已經持續近5個月時間，並經常演變成暴力行動。一位中國官員在周五的新聞發布會上說，在習近平主持的十九屆四中全會上，香港問題是研究討論的一個重要內容。

周四發布的十九屆四中全會公報說，決定「建立健全特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制」。在周五的新聞發布會上，全國人大常委會港澳基本法委員會主任沈春耀對記者說，「將進一步健全中央依照憲法和基本法對特別行政區行使全面管治權的制度。」

沈春耀說，將加強對香港、澳門社會特別是公職人員和青少年的憲法和基本法教育、國情教育、中國歷史和中華文化教育，增強香港、澳門同胞國家意識和愛國精神；此外，中國還將堅決防範和遏制外部勢力干預港澳事務。

「我的理解是，他們將採取一種強硬態度，繼續鎮壓香港，」反對派立法會議員張超雄周五表示。「換句話說，就是把香港變成一個警察國家。」

到目前為止，中國領導人一直避免採取更強硬的措施，例如出動軍隊鎮壓——這可能進一步破壞香港的自治。香港自治自決對於維持美國賦予的特殊貿易地位至關緊要，這也是香港經濟的競爭優勢所在。習近平在10月1日的國慶演講中呼籲香港保持穩定。

原文標題China Signals Greater Role in Hong Kong’s Schools, Elections (1)

--聯合報導 John Liu、Sharon Chen、Shelly Banjo.

欲聯繫彭博新聞人員: Dandan Li Beijing dli395@bloomberg.net;Iain Marlow Hong Kong imarlow1@bloomberg.net

欲聯繫英文編輯請洽：Brendan Scott bscott66@bloomberg.net, Karen Leigh

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

有理由相信習語錄會成為教科書

赤納粹

Chinazi

點解會覺得仲可以洗到香港學生嘅腦 一個一無是處嘅國家要人點愛？你啲高官同富豪都走去英美澳加啦 佢當香港人係農村人咁好呃？